機電工程署 助理電子工程師招聘2020

機電工程署
助理電子工程師

薪酬：
總薪級表第18點(每月36,765元)至總薪級表第27點(每月55,995元)

入職條件：
申請人必須
(a)具備取得香港工程師學會法定會員資格（電子、資訊或生物醫學界別）所需的全部學歷，或同等學歷；
(b)完成獲香港工程師學會預先認可的正式訓練，或同等訓練，或於取得有關資格後在電子工程、資訊工程或生物醫學工程方面具備最少兩年專業人員工作經驗；
(c)在綜合招聘考試能力傾向測試試卷中取得及格成績；及
(d)符合語文能力要求，即在綜合招聘考試兩張語文試卷（中文運用及英文運用）中取得一級成績，或具同等成績。

註：
(1) 申請人如在獲聘時已取得香港工程師學會法定會員資格（於1975年12月5日後選取）或同等資格，將不會獲考慮聘用為助理電子工程師。獲取錄的申請人必須就上述事項作出聲明。
(2) 申請人如具有非本地專業資格，必須提交證明文件，證明申請人已完成非本地專業機構的正規（有系統的）培訓計劃，而該等計劃已獲香港工程師學會接納為等同其工程畢業生培訓計劃。

職責：
助理電子工程師為助理專業人員，主要負責進行下列各類工作
(a)執行法例及提供規管和諮詢服務；
(b)操作及維修各種電子／資訊／生物醫學工程系統和設備，並進行改善項目／工程；以及
(c)在電子／資訊／生物醫學工程方面提供設計、採購、工程管理及其他技術顧問服務。

獲取錄的申請人，可能會派駐其他部門工作，並須
(a)不定時／在偏遠地區／在惡劣環境下工作；
(b)執行輪班工作／上班候命／隨時候召／緊急職務；以及
(c)穿著制服／保護衣物。

截止申請日期：
17/09/2020

(b)完成獲香港工程師學會預先認可的正式訓練，或同等訓練，或於取得有關資格後在電子工程、資訊工程或生物醫學工程方面具備最少兩年專業人員工作經驗；

即係要行scheme先得?

行完scheme 或者 出面做最少2年 相關經驗

細電係咪除左入政府之外好少人行scheme?

唔係，港燈中電AA 細電係行scheme

如果係做其他個啲細電公司好似做IC design , IOT ,Telecom個啲應該好少?

冇錯

咩叫取得有關資格後既工作經驗？ 咩資格？

有冇人收到interview email?